% @Source SC
% @Points 7
% @Redaction copie

On considère la fonction $f$ définie par le programme de calcul ci-dessous.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Préciser l'ensemble de définition $\mathcal{D}_f$ de la fonction~$f$ 
    sous la forme d'un intervalle.
    \item Déterminer l'expression $f(x)$ en fonction de $x$.
    \item Parmi les points suivants, déterminer ceux qui appartiennent à la courbe
          $\mathcal{C}_f$ représentative la fonction $f$ :
          {\small\[A\nuplet{-2 84}\kern1cm B\nuplet{\sqrt{2} 24}\kern1cm C\nuplet{-\frac{4}{5} 0}\]}
          Justifier les réponses.
  \end{enumerate}
  \columnbreak
  \begin{progcalcul*}
    \item Choisir un nombre entre $-4$ et $6$.
    \item Multiplier le nombre par $5$.
    \item Élever le résultat au carré.
    \item Soustraire $16$ au résultat.
  \end{progcalcul*}
\end{multicols}

\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{3}
  \item \begin{enumerate}
          \item La fonction $f$ est-elle une fonction paire ? impaire ? ou ni paire ni impaire ?
                Justifier la réponse.
          \item Quelle conséquence a cette propriété sur la courbe $\mathcal{C}_f$ représentative de $f$ ?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}



